\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\onehalfspacing

	\section{Exercice 1}%
	\label{sec:exercice_1}

	\colorbox{Apricot}{Rappel} : $f$ une application dérivable, on a, par définition :
	\[
			\lim_{h \to 0} \frac{f(a + h) - f(a)}{h} = f'(a)
	.\]

	\highlighty{Application} : sin est dérivable sur $\R$ et sa dérivée est la fonction cos.

	D'une part : $\sin'(0) = \cos(0) = 1$

	D'autre part : $\sin'(0) = \lim_{h \to 0} \frac{\sin(h)- \sin(0)}{h}$

	On en déduit que : $\lim_{h \to 0} \frac{\sin(h)}{h} = 1$

	\subsection{$\lim_{x \to 0} \frac{1 - \cos(x)}{x^2} $}%
	\label{sub:_x to 0_1 - cos(x)_x_2_}

	\begin{align*}
			\frac{1 - \cos(x)}{x^2} &= \frac{1 - \cos\left(\frac{2x}{2}\right)}{x^2} \\
			&=\frac{ 2\sin\left(\frac{x}{2}\right) }{x^2}\\
			&=\frac{ 2\sin\left(\frac{x}{2}\right)^2}{4\left( \frac{x}{2}^2 \right) } \\
			&= \frac{1}{2} \left( \frac{\sin\left( \frac{x}{2} \right)}{\frac{x}{2}} \right)^2
			\\
	\end{align*}

	$\lim_{x \to 0} \frac{x}{2} = 0$ et $\lim_{x \to 0} \frac{\sin(u)}{u} = 1$ donc $\lim_{x
	\to 0} \frac{\sin(\frac{x}{2})}{\frac{x}{2}} = 1$

	\Conclusion : $\lim_{x \to 0} \frac{1 - \cos(x)}{x^2} = \frac{1}{2}$

	\subsection{$\lim_{x \to 0} x^{x}$}%
	\label{sub:_x to 0_x_x_}

	$\forall x > 0, x^{x} = e^{x\ln(x)}$

	\[
	\left. \begin{matrix}
		\lim_{x \to 0+} x\ln(x) &= 0 \\
		 \lim_{x \to 0} e^{x} &= 1  \\
	\end{matrix} \right\} \text{donc } \lim_{x \to 0+} e^{x\ln(x)} = 1
	\]
	\Finalement :
	\[
	\lim_{x \to 0+} x^{x} = 1
	\]

	\subsection{$\lim_{x \to +\infty} x - \ln(x)$}%
	\label{sub:_x to +infty_x_ln_x_}

	$\forall x > 0, x - \ln(x) = x\left( 1 - \frac{\ln(x)}{x} \right) $

	$\lim_{x \to +\infty} \frac{\ln(x)}{x} = 0$ donc $\lim_{x \to +\infty} \left(
	1-\frac{\ln(x)}{x} = 1 \right)$,

	De plus $\lim_{x \to +\infty} x = +\infty$,

	Par produit
	\[
		\lim_{x \to +\infty} \left( x - \ln(x) \right) = +\infty
	\]

	\subsection{$\lim_{x \to +\infty} e^{x} - x^2 + x + 1$}%
	\label{sub:_x to +infty_e_x_x_2_x_1_}

	$\forall x \in \R, e^{x} - x^2 + x + 1 = e^x\left( 1 - \frac{x^2}{e^{x}} + \frac{x}{e^{x}}
	+ \frac{1}{e^{x}} \right)
	$.

	$\lim_{x \to +\infty} \frac{x^2}{e^{x}} = 0$ et $\lim_{x \to +\infty} \frac{x}{e^x} = 0$
	et $\lim_{x \to
	+\infty} \frac{1}{e^x} = 0$,

	donc $\lim_{x \to +\infty} 1 - \frac{x^2}{e^x} + \frac{1}{x} = 1$,

	de plus $\lim_{x \to +\infty} e^{x} = +\infty$,

	par produit : \[
	\lim_{x \to +\infty} e^x - x^2 + x + 1 = +\infty
	.\]

	\subsection{$\lim_{x \to 0} \frac{\sin(7x)}{5x}$}%
	\label{sub:_x to 0_sin(7x)_5x_}

	$\forall x \neq 0, \frac{\sin(7x)}{5x} = \frac{7}{5} \times \frac{\sin(7x)}{7x}$

	$\lim_{u \to 0} \frac{\sin(u)}{u} = 1$ et $\lim_{x \to 0} 7x = 0$,

	par composition, $\lim_{x \to 0} \frac{\sin(7x)}{7x} = 1$

	\Finalement
	\[
	\lim_{x \to 0}  \frac{\sin(7x)}{5x} = \frac{7}{5} \times 1 = \frac{7}{5}
	.\]

	\textbf{Alternative}

	Soit  $f: x \longmapsto \sin(7x)$

	$f$ est dérivable sur $\R$ et : $\forall x \in \R, f'(x) = 7\cos(7x)$

	D'une part : $f'(0) = 7\cos(7\times 0) = 7$

	D'autre part : $f'(0) = \lim_{x \to 0} \frac{ \sin(7x) - \sin(7\times 0)}{x} = \lim_{x \to
	0}
	\frac{\sin(7x)}{x}$

	\Finalement $\lim_{x \to 0} \frac{\sin(7x)}{x} = 7$,

	et donc $\lim_{x \to 0} \frac{\sin(7x)}{5x} = \frac{7}{5}$

	\subsection{$\lim_{x \to 0} \frac{\ln(1+3x)}{8x}$}%
	\label{sub:_x to 0_n(1+3x)_8x_}

	Soit  $f: x \longmapsto \ln(1+3x)$

	$f$ est dérivable au voisinage de 0, et au voisinage de 0 : $f'(x) = \frac{3}{1+3x}$

	D'une part : $f'(0) = \frac{3}{1} = 3$

	D'autre part : $f'(0) = \lim_{x \to 0} \frac{\ln(1+3x) - \ln(1)}{x}$

	Donc $\lim_{x \to 0} \frac{\ln(1+3x)}{x} = 3$,

	\Finalement
	\[
	\lim_{x \to 0} \frac{\ln(1+3x)}{8x} = \frac{3}{8}
	.\]

	\subsection{$\lim_{x \to 0} \frac{e^{5x} - 1}{3x}$}%
	\label{sub:_x to 0_e^{5x_1_3x_}}

	$\forall x \neq 0, \frac{e^{5x} - 1}{3x} = \frac{5}{3}\times  \frac{e^{5x} - 1}{5x}$

	$\lim_{u \to 0} \frac{e^{u} - 1}{u} = 1$ et $\lim_{x \to 0} 5x = 0$,

	Par composition, $\lim_{x \to 0} \frac{e^{5x}-1}{5x} = 1$

	\Finalement
	\[
	\lim_{x \to 0} \frac{e^{5x}-1}{3x} = \frac{5}{3} \times 1 = \frac{5}{3}
	.\]

	\textbf{Alternative}

	$f : x \longmapsto e^{5x}$ définie et dérivable sur $\R$

	$\forall x \in \R, f'(x) = 5e^{5x}$

	\begin{align*}
			&\lim_{x \to 0} \frac{f(x) - f(0)}{x-0} = f'(0) \\
			\iff& \lim_{x \to 0} \frac{e^{5x} - e^{5\times 0}}{x} = 5e^{5\times 0} \\
			\iff& \lim_{x \to 0} \frac{e^{5x} - 1}{x} = 5 \\
			\iff& \lim_{x \to 0} \frac{e^{5x} - 1}{3x} = \frac{5}{3}
	\end{align*}


	\subsection{$\lim_{x \to 5} \frac{2^x - 32}{x - 5}$}%
	\label{sub:_x to 5_2^x - 32_x_5_}

	On définit  $f: x \longmapsto 2^x = e^{x\ln(2)}$

	$f$ est dérivable sur $\R$ et : $\forall x \in \R, f'(x) = \ln(2)e^{x\ln(2)}$

	En particulier $f$ est dérivable en 5 et :
	$\lim_{x \to 5} \frac{f(x) - f(5)}{x - 5} = f'(5)$

	i.e. $\lim_{x \to 5} \frac{2^{x} - 2^5}{x - 5} = \ln(2) \times  2^{5}$

	\Finalement :
	\[
	\lim_{x \to 5} \frac{2^{x} - 32}{x - 5} = 32\ln(2)
	.\]

	\section{Exercice 2}%
	\label{sec:exercice_2}

	\subsection{$f: x \longmapsto \frac{\sqrt{x^2-1} + x}{x}$ }%
	\label{sub:_f_x_longmapsto_sqrt{x^2-1_x_x_}}

	\begin{itemize}
		\item Recherche du \domaineDef{D}

		Soit $x \in \R$
		\begin{align*}
		x \in \mathscr{D} &\iff x^2 -1 \ge 0 \et x \neq 0 \\
				  &\iff x \in \intervalleof{-\infty}{-1}\cup \intervallefo{1}{+\infty} \et x
				  \neq 0 \\
				  &\iff x \in \intervalleof{-\infty}{-1} \cup \intervallefo{1}{+\infty}
		\end{align*}

		\item Etudes des limites aux bornes
		\begin{itemize}
		\item En $-1$ :
			$\lim_{x \to -1} f(x) = \frac{\sqrt{(-1)^2 - 1} + (-1)}{-1} = 1$
		\item En $1$ :
			De même on obtient $\lim_{x \to 1} f(x) = 1$
		\item En $-\infty$ :
			\begin{align*}
			\forall x \in , f(x) &= \frac{\sqrt{x^2 - 1} + x}{x} \\
					&= \frac{\sqrt{x^2}\sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} + x}{x} \\
					&= \frac{\abs{x}\sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} + x}{x} \\
					&= \frac{-x\sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} +x}{x} \\
					&= -\sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} + 1
		\end{align*}
		$\lim_{x \to -\infty} \frac{1}{x^2} = 0$ donc $\lim_{x \to -\infty} f(x) = -1 + 1 = 0$
		La droite d'équation y = 0 est asymptote à la courbe représentative de $f$

		\item En $+\infty$ :
		\begin{align*}
			\forall x \in , f(x) &= \frac{\sqrt{x^2 - 1} + x}{x} \\
				&= \frac{\sqrt{x^2}\sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} + x}{x} \\
				&= \frac{\abs{x}\sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} + x}{x} \\
				&= \frac{x\sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} +x}{x} \\
				&= \sqrt{1 - \frac{1}{x^2}} + 1\\
		\end{align*}
		Donc $\lim_{x \to +\infty} f(x) = \sqrt{1 - 0} + 1 = 2$

		La droite d'équation y = 2 est asymptote à la courbe représentative de $f$ en
		$+\infty$
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			domain=-4:4,
			axis lines = middle,
			axis equal image,
			width=14cm,
			enlargelimits={abs=0.4},
			no markers,
			samples=1000
		]
		\addplot[domain=-4:-1]{(sqrt(x^2 - 1))/x};
		\addplot[domain=1:4]{(sqrt(x^2 - 1))/x};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\caption{Graphe de f}
	\end{figure}

	\subsection{$f: x \longmapsto \sqrt{x-1} - \sqrt{x + 2}$ }%
	\label{sub:_f_x_longmapsto_x-1_x + 2_}

	\begin{itemize}
		\item Recherche du \domaineDef{D}
		Soit $x \in \R$
		\begin{align*}
		x \in \mathscr{D} &\iff x -1 \ge 0 \et x + 2 \ge 0 \\
				  &\iff x \ge  1 \et x \ge 2 \\
				  &\iff x \in \intervallefo{1}{+\infty}
		\end{align*}
		Donc $\mathscr{D} = \intervallefo{1}{+\infty}$

		\item Etude du comportement aux bornes de $\mathscr{D}$
		\begin{itemize}
		\item En 1 : $\lim_{x \to 1} f(x) = \lim_{x \to 1} \left(\sqrt{x - 1} - \sqrt{x +
		2}\right) = - \sqrt{3}$
		\item En $+\infty$ :
		\begin{align*}
			\forall x \in \intervallefo{1}{+\infty}, f(x) &= \sqrt{x - 1} - \sqrt{x + 2} \\
					 &= \frac{\left(\sqrt{x - 1} - \sqrt{x + 2}\right)\left( \sqrt{x - 1} +
					 \sqrt{x + 2} \right) }{\sqrt{x - 1} + \sqrt{x + 2}} \\
					 &= \frac{\sqrt{-3}}{\sqrt{x - 1} + \sqrt{x + 2}} \\
					 &= -\frac{3}{\sqrt{x - 1} + \sqrt{x + 2}} \\
		\end{align*}
		or $\lim_{x \to +\infty} \sqrt{x - 1} + \sqrt{x+2} = +\infty$,

		donc $\lim_{x \to +\infty} f(x) = 0^{-}$
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\subsection{$f: x \longmapsto \frac{x\cos^2(x)}{\sin(x)}$ }%
	\label{sub:_f_x_longmapsto_xcos^2(x)_sin_x_}

	\begin{itemize}
		\item Recherche du \domaineDef{D}

		Soit $x \in \R$
		\begin{align*}
		x \in \mathscr{D} &\iff \sin(x) \neq 0 \\
				  &\iff x \neq 0 \mod {\pi} \\
				  &\iff x \in \R \setminus \bigcup_{k \in \Z} (k\pi)
		\end{align*}
		Donc $\mathscr{D} = \R \setminus \{ k\pi  \mid k \in \Z \} $

		\item Etude du comportement aux bornes de $\mathscr{D}$
		\begin{itemize}
			\item En 0

		Au voisinage de 0 privé de 0.

		$f(x) = \frac{x}{\sin(x)} \times \cos^2(x)$

		$\lim_{x \to 0} \frac{\sin(x)}{x} = 1$ donc $\lim_{x \to 0} \frac{x}{\sin(x)} = 1$,

		de plus $\lim_{x \to 0} \cos^2(x) = 1^2 = 1$

		\Finalement : $\lim_{x \to 0} f(x) = 1$

		\item En $2k\pi$ pour $k \in \N^*$

		$
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\lim_{x \to 2k\pi^+} x \cos^2(x) = 2k\pi \times 1 \\
			\lim_{x \to 2k\pi^+} \sin(x) = 0^+
		.\end{NiceMatrix}
		\right\} \text{ donc } \lim_{x \to 2k\pi^+} f( x ) = +\infty
		$

		\bigskip
		$
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\lim_{x \to 2k\pi^-} x \cos^2(x) = 2k\pi \times 1 \\
			\lim_{x \to 2k\pi^-} \sin(x) = 0^-
		.\end{NiceMatrix}
		\right\} \text{ donc } \lim_{x \to 2k\pi^+} f( x ) = -\infty
		$

		\bigskip

		\item En $2k\pi$ pour $k \in \Z \setminus \N$

		\bigskip
		$
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\lim_{x \to 2k\pi^-} x \cos^2(x) = \overbrace{2k}^{< 0}\pi \\
			\lim_{x \to 2k\pi^-} \sin(x) = 0^-
		.\end{NiceMatrix}
		\right\} \text{ donc } \lim_{x \to 2k\pi^-} f( x ) = +\infty
		$

		\bigskip

		$
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\lim_{x \to 2k\pi^+} x \cos^2(x) = \overbrace{2k}^{< 0}\pi \\
			\lim_{x \to 2k\pi^+} \sin(x) = 0^+
		.\end{NiceMatrix}
		\right\} \text{ donc } \lim_{x \to 2k\pi^+} f( x ) = -\infty
		$

		\item En $( 2k + 1 )\pi$ pour $k \in \N$

		Même raisonnement : \[
		\lim_{x \to ( 2k + 1 )\pi^+} f( x ) = +\infty \et
		\lim_{x \to ( 2k+1 )\pi^-} f( x ) = -\infty
		.\]

		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			domain=-2*pi:2*pi,
			ymin=-6, ymax=6,
			axis lines = middle,
			axis equal image,
			width=14cm,
			enlargelimits={abs=0.4},
			no markers,
			samples=200,
			x axis in pi=2,
		]
		\addplot[domain=-2*pi:-0.05]{(x*cos(x)^2)/( sin(x) )};
		\addplot[domain=0.05:2*pi]{(x*cos(x )^2)/( sin(x) )};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\caption{Graphe de $f$}
	\end{figure}

	\subsection{ $f: x \longmapsto \frac{\sqrt{x^2 - 10x + 25 }}{x - 5}$ }%
	\label{sub:_f_x_longmapsto_sqrt{x^2_}}

	\highlighty{Recherche du \domaineDef{D}$_f$}

	Soit $x \in \R$
	\begin{align*}
		x \in \mathscr{D}_f \iff& x^2 - 10 + 25 \ge 0 \et x - 5 \neq 0 \\
		\iff& (x - 5)^2 \ge 0 \et x \neq 5 \\
		\iff& x \neq 5
	\end{align*}

	\highlighty{Comportement aux bornes de $\mathscr{D}_f$}

	\begin{align*}
		\forall x \in \mathscr{D}_f, f(x) &= \frac{\sqrt{(x-5)^2}}{x-5} =
		\frac{\abs{x-5}}{x-5} \\
		=
		\begin{cases}
		\frac{x-5}{x-5} = 1 & \text{si } x > 5 \\
		\frac{- x + 5 }{x - 5} = - 1 & \text{si } x < 5
		\end{cases}
	\end{align*}

	Donc :
	\begin{align*}
		\lim_{x \to +\infty} f(x) = 1 \\
		\lim_{x \to 5^{+}} f(x) = 1 \\
		\lim_{x \to -\infty} f(x) = -1 \\
		\lim_{x \to 5^{-}} f(x) = -1
	\end{align*}

	\subsection{$f: x \longmapsto x^2\sin(\frac{1}{x})$ }%
	\label{sub:_f_x_longmapsto_x_2sin_1_x_}

	\begin{itemize}
	\item \highlighty{Domaine de définition :} $\R^{+}$
		\item \highlighty{Comportement aux bornes}
		\begin{itemize}
			\item En $-\infty$
			\begin{align*}
			\forall x < 0, f(x) &= x^2\sin(\frac{1}{x}) \\
			&= \frac{\sin(\frac{1}{x})}{\frac{1}{x^2}} \\
			&= x \times \frac{\sin(\frac{1}{x})}{\frac{1}{x}}
			\end{align*}
			$\lim_{x \to +\infty} \frac{1}{x} = 0 \et \lim_{u \to 0} \frac{\sin(u)}{u} =
			1$,
			\vspace {5pt}

			par composition $\lim_{x \to -\infty} \frac{\sin(\frac{1}{x})}{\frac{1}{x}} =
			1$

			\Finalement $\lim_{x \to -\infty} f(x) = -\infty$
		\item En $+\infty$
			Par un raisonnement analogue on obtient :
			 \[
			 \lim_{x \to +\infty} f(x) = +\infty
			.\]
		\item En $0$

			Soit $x \in \R^*$
			 \begin{align*}
			&-1 \le \sin(\frac{1}{x}) \le 1\\
			 \iff& -x^2 \le  f(x) \le x^2
			\end{align*}
			Donc : $\forall x \in \R^{*}, -x^2 \le f(x) \le x^2$

			De plus $\lim_{x \to 0} -x^2 = \lim_{x \to 0} x^2 = 0$,

			d'après le TDG : $\lim_{x \to 0} f(x) = 0$
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\subsection{$f: x \longmapsto \sqrt{x^2-1}-x$ }%
	\label{sub:_f_x_longmapsto_x^2-1_x_}

	\begin{itemize}
		\item \highlighty{Domaine de définition $\mathscr{D}_f$ }
			Soit $x \in \R$
			\begin{align*}
			x \in \mathscr{D}_f \iff& x^2-1 \ge 0 \\
				\iff& x \in \intervalleof{-\infty}{-1} \cup \intervallefo{1}{+\infty}
			\end{align*}
			$\mathscr{D}_f = \intervalleof{-\infty}{-1} \cup \intervallefo{1}{+\infty}$
		\item \highlighty{Comportement aux bornes}
			\begin{itemize}
				\item En 1
				$\lim_{x \to 1} f(x) = f(1) = -1$ car $f$ est continue en 1
				\item En -1
				$\lim_{x \to -1} f(x) = f(-1) = 1$ car $f$ est continue en -1
			\item En $+\infty$
				\begin{align*}
				\forall x \in \intervallefo{1}{+\infty}, f(x) &= \sqrt{x^2-1}-x \\
										  &=
										 \frac{
										 (\sqrt{x^2-1}-x)(\sqrt{x^2-1}+x)}{\sqrt{x^2-1}+x} \\
										 &=
										 -\frac{1}{\sqrt{x^2-1}+x}
				\end{align*}
				Or $\lim_{x \to +\infty} \left( \sqrt{x^2-1}+x \right) = +\infty$,

				donc $\lim_{x \to +\infty} f(x) = 0^-$

			\item En $-\infty$
				\begin{align*}
				\forall x \le 1, f(x) = \sqrt{x^2 - 1} - x \\
				\lim_{x \to -\infty} \sqrt{x^2 - 1} = +\infty \\
				\lim_{x \to -\infty}  -x = +\infty \\
				\end{align*}
				Donc $\lim_{x \to -\infty} f(x) = +\infty$
			\end{itemize}
	\end{itemize}

	\subsection{$f: x \longmapsto \sin(x)\ln(x)$ }%
	\label{sub:_f_x_longmapsto_sin_x_ln_x_}

	\begin{itemize}
		\item \highlighty{Domaine de définition $\mathscr{D}_f$} :
		$\intervalleoo{0}{+\infty}$
		\item \highlighty{Comportement aux bornes}
		\begin{itemize}
			\item En 0

			$\forall x > 0, f(x) = \frac{\sin(x)}{x} \times x\ln(x)$

			$\lim_{x \to 0} \frac{\sin(x)}{x} = 1$ \et $\lim_{x \to 0+} x\ln(x) = 0$,

			donc $\lim_{x \to 0^{+}} f(x) = 0$
			\item En $+\infty$

			On pose, pour $n \in \N$, $U_n = \frac{\pi}{2} + 2\pi n$

			\begin{align*}
				\forall n \in \N, f(U_n) &= \sin\left(\frac{\pi}{2} + 2n \pi\right)
				\times \ln\left(\frac{\pi}{2} + 2n\pi\right) \\
								 &= \ln\left(\frac{\pi}{2} + 2n\pi\right)
			\end{align*}
			$\lim_{n \to +\infty} f(U_n) = +\infty$

			On pose, pour $n \in \N$, $V_n = \frac{\pi}{2} + (2n+1)\pi$

			\begin{align*}
				\forall n \in \N, f(V_n) &= \sin(\frac{\pi}{2} + (2n+1)\pi)
				\times \ln(\frac{\pi}{2} + (2n+1)\pi) \\
								 &= -\ln(\frac{\pi}{2} + (2n+1)\pi)
			\end{align*}
			Donc $\lim_{n \to +\infty} f(V_n) = -\infty$

			Raisonnons par l'absurde et supposons que $f$ admette une limite $l$ en
			$+\infty$

			D'après le théorème de caractérisation séquentielle, pour toute suite
			$(A_n)$ telle que $\lim_{n \to \infty} A_n = +\infty $ , la suite $( f( A_n ) )_{n
			\in \N}$ tend vers $l$

			 Or $\lim_{n \to +\infty} U_n = +\infty$ \et $\lim_{n \to +\infty} V_n =
			 +\infty$ \et $\lim_{n \to +\infty} f(U_n) \neq \lim_{n \to +\infty}
			 f(V_n)$

			 On obtient une contradiction. Donc $f$ n'admet pas de limite en $+\infty$
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\section{Exercice 3}%
	\label{sec:exercice_3}

	$x \longmapsto xE\left(\frac{1}{x}\right)$

	\highlighty{Domaine de définition $\mathscr{D}_f$ }

	Soit $x \in \R^{*}$

	\[
		\frac{1}{x} - 1 \le E(\frac{1}{x})
	.\]


	\Finalement
	\begin{align*}
		&\forall x > 0, 1-x \le  f(x) \le 1 (*) \\
		&\forall x < 0, 1\le f(x) \le  1-x (**)
	\end{align*}

	$\lim_{x \to 0^+} 1-x = \lim_{x \to 0^+} 1 = 1$

	En appliquant le TDG à (*) on en déduit que  $\lim_{x \to 0^+} f(x) = 1$

	Même raisonnement avec (**). On obtient : $\lim_{x \to 0^-} f(x) = 1$
\end{document}
